---
title: Software Livre
version: draft
---

<section data-background="#ffffff" data-background-transition="slide">
# Como ficar rico com Software Livre
<img src="/files/gnu.png" />
</section>

<section>
* Negócio com SL
* Como ganhar dinheiro com SL
* Profissionais de SL
* Perspectivas de negocio com SL
</section>

<section>
Modelos de negócio com SL

Você pode trabalhar numa empresa que apenas utiliza SL (talvez isso inclua todas as empresas de TI)

* Servidor web Apache domina o mercado
* Banco de dados Mysql e Postgres também dominam
* Linguagens de programação desenvolvidas pela comunidade de software livre crescem em popularidade: python, ruby, php, perl
</section>

<section>
Você pode trabalhar numa empresa que desenvolve SL
Você pode trabalhar como freelancer desenvolvendo soluções livres para empresas globais
Empresas que utilizam SL precisam de profissionais com experiência

</section>

<section>
### Importância do SL na formação profissional

Se você trabalha com TI então você **PRECISA** saber programar!

Não há melhor forma de aprender a programar do que programando!

Não se aprende a programar de verdade fazendo software de locadora de vídeo!
</section>

<section>
Se você trabalha com TI então você **PRECISA** saber programar!

<span style="color:red">porque???</span>

1. lhe ajuda a comunicar com equipes de trabalho
1. sem isso vai ser difícil entender do que estão falando
1. é difícil coordenar ou liderar equipes de desenvolvimento sem entender o que estão fazendo
1. programação lhe ajuda a pensar e resolver problemas do dia a dia

</section>

<section>
Não há melhor forma de aprender a programar do que programando!

Não se aprende a programar de verdade fazendo software de locadora de vídeo!

<span style="color:red">porque???</span>

</section>

<section>
</section>

<section>
gostaríamos mais uma vez de contar a participação de voces da COLIVRE na disciplina computador ética e sociedade para falar de software livre. Já realizamos um debate com a turma sobre as questões políticas e filosofia do SL, mas nãoo senti muita empolgação da turma... pois o que eles querem mesmo saber é como ganhar dinheiro com SL! neste sentido gostariamos de convidar voces para fazer uma palestra com eles mostrado este lado de negocios com SL. 

Podemos contar com voces no próximo dia 09/02/16 na aula de computador Ética e Sociedade para falar de software livre focando no aspecto de como se pode ganhar dinheiro trabalhando em SL? a nova geração  precisa enxergar perspectivas de negocios em SL para ver se conseguimos mais adeptos ao movimento.
</section>
